顧委會倡港台滙報重大投訴 工會斥管過界

節錄

顧委會倡港台滙報重大投訴
工會斥管過界

陳建強（左）稱顧委會不會介入港台日常運作。

【本報訊】被指是「太上皇」的港台顧問委員會，早前成立投訴工作小組，昨早舉行會議。顧委會主席陳建強會後會見傳媒時表示，顧委會首次建議港台應向委員會交代有關重大及社會關注的投訴。他強調並非要處理投訴，又重申顧委會不會介入港台日常運作，但有責任提醒港台要嚴肅、迅速、審慎處理每宗投訴。他指港台今年接獲廣管局兩宗警告，反映港台投訴機制有很大改善空間，促港台反思，「絕對唔可以怠慢或者故步自封」。

顧委會投訴工作小組昨早舉行會議，八名顧委會成員和廣播處長梁家榮等出席。主席陳建強會後稱，首次建議港台如有重大事宜或社會關注議題，應盡快告知顧委會。被問到何。。。。。。。。。。。

陳指今年港台接獲廣管局兩宗警告，其中一宗是「嚴重警告」，作為總編輯的廣播。。。。。。。。。。。

港台節目《頭條新聞》的「驚方訊息」環節，早前被警方投訴。互聯網

陳建強：要宣傳一國兩制

陳又指處長應帶領港台員工理解《香港電台約章》精神和目的，並從節目裏。。。。。。。。。。

至於建制派立法會議員何君堯早前投訴港台節目《鏗鏘集》一事，他稱。。。。。。。。。

香港電台回應表示，按《香港電台約章》，顧委會就港台的服務向處長。。。。。。。。

港台節目製作人員工會主席趙善恩表示，港台的日常運作有規有序，一直。。。。。。。。